\chapter*{Задание 2}

\textbf{(№2.1) Какой комбинаторной характеристикой обладает следующий объект:}

\begin{equation*}
    (\lambda x.(P(xx)a))(\lambda x.(P(xx)a)) = Y
\end{equation*}

\begin{equation*}
    \begin{array}{llcr}
        1.  & (\lambda x.(P(xx)a))(\lambda x.(P(xx)a))
            &
            & 
            \\
        2.  & P((\lambda x.(P(xx)a))(\lambda x.(P(xx)a)))a)
            & \beta
            & 
            \\
        3.  & P(Y)a
            & Y
            & 
            \\
    \end{array}
\end{equation*}

Получили, что комбинаторная характеристика имеет следующий вид: $Y=PYa$.